# ОрфоURQ
## Скрипт проверки орфографии для URQ игр

Короткий скрипт, который проверяет орфографию в играх на FireURQ.

Проверка игнорирует слова, которые начинаются с заглавных букв.

Предполается, что код вашей игры сохранён в кодировке CP1251.

### Использование 

1. Скачайте скрипт, вот [ссылка на zip.](https://gitlab.com/ifiction/urqcheck/repository/master/archive.zip)
1. Установите Ruby, вот ссылка на [Windows инсталлятор.](https://www.ruby-lang.org/ru/downloads/)
1. Установите bundler: `gem install bundler`
1. Перейдите в папку со скриптом и выполните в ней `bundle install`
1. `ruby check.rb <путь к директории>`

Скрипт автоматически сканирует выданный путь и поддиректории на файлы `*.urq` и `*.qst`.
Он использует библиотеку `hunspell` и её словари.
